Kroz četvrtu laboratorijsku vježbu upoznali smo se s nadgledanim učenjem, razmatranjem linearnih modela za regrasiju i proširenjem linearnih modela.

Kako bi izradili linearni model potrebno je poznavati parametere takve funcije koja predstavlja model. U drugom zadatku navedenom je ostvareno korištenjem zatvorene forme dane izrazom 4-10 (predložak za LV4). Za dobivanje parametara na ovaj način potrebno je korsititi inverz što je jako računiski zhatjevna operacija stoga su osmišljene alternative. Jedna od njih je metoda gradijentskog spusta koja je primjenjena u trećem zadataku.
U četvrtom zadataku koristi se model sa stupnjem većeg polinoma za razliku od prvog zadatak u kojem koristimo linearni model.
U petom zadatku odrađena je provjera kvalitete polinomskih modela određenog stupnja (u ovom slučaju korišteni su polinomi sljedećih stupnjeva: 2,6,15) na temelju sredenje kvadratne pogreške (Mean squared error - MSE). Ispitane su srednje kvadratne pogreške testnog skupa podataka i podataka skupa za treniranje. Na temelju tih rezultata moguće je utvditi je li došlo do overfitting odnosno pretjeranog prilagođavanja training skupu, (npr. ako je MSE training skupa jako nizak, a test skupa relativno visok u odnosno u na skup za treniranje događa se overfitting). U šestom zadatku moguće je primjetiti kako za male vrijendoti koeficijenta alpha reda 0.01 Ridge modela ne dobivamo odogvarajući rezultat no s malo većom veličinom koeficijenta alpha reda od 0.2 dobivamo model koji dosta dobro opsisuje podatke.
